---
title: Gogoro2
date: 2018-02-17 00:05:55
draft: false
tags: ['生活']
---
如果現在買一台電動機車，會考慮嗎？  

個人建議如果有經濟上的考量，千萬不要買電動車。

通勤成本會比較高且忽然有狀況要維修會無法即時維修，且需常常換電另外是電動機車免費停車格的優惠已蕩然無存。

不可否認它也是越來越聰明的機車，但...機車解鎖從鑰匙、藍芽遙控器、手機App再到藍芽感應解鎖，發動從按住煞車點Go到腳踢側柱子。

越來越便利並不能取代安全性，那該死的大燈。  

## 紀錄維修
例行公事消除換電保養提示。  

特約店表示如果請他們消除保養提示，需要多花450，也就是基礎保養的價格再加上450。  

特約店450是繳給直營店，特約店要跟直營店說某一台機車要消保養，實在是有夠盤。

### 保養(2023/8)
G2P 6.8.1版本換電後第一次開機都要等很久，很怕顧路所以就順便提醒一下電系部份要檢查。

做保養換小電池與後輪胎(輪框與氣嘴漏氣)

輪胎2775+小電池1150+煞車油1000+一般保養650

小電池與煞車油應該都是第一次更換，真的撐滿久的。

輪胎反倒是差不多時間死掉。

### 更換輪胎(2022/11)
換有發現一個問題機車時速過六十放手時龍頭會死亡搖擺，前輪換掉就沒問題了。

阿為什麼要放手？因為過六十後操縱開始有點吃力，龍頭很晃不抓穩會摔在地上。

機車再撐陣子前後輪一起下課都是換2400共4800，但不同廠牌。

換完騎車瞬間變智障，控制感完全不一樣，瞬間屁孩指數上升十個百分點。

### 保養(2022/9/XX)
鍊條清潔(427+45)與換齒輪油(200)

這次保養維修員表示輪胎都該換囉！我則表示會去外場更換。

### 頑電前輪培林損壞(2022/3/XX)
之前車禍似乎有內傷，龍頭轉向培林有異常，上一次換輪胎他們有提到，而這次再提心一橫，換！都換！

**前輪培林壞光圖**
![Imgur](https://i.imgur.com/3rb9fYG.jpg)

1. 前輪培林(2020)
2. 龍頭轉向培林(2500)
3. koso前大燈(5500)

騎夜車都知道G2+原廠大燈的「爛」，近燈不夠寬、切遠燈變成聚光燈，所以換了符合原廠電壓的大燈。

原廠保養這麼久，一直都沒有提到龍頭轉向培林有問題，反倒是頑電隔了一年多的時間再去維修，維修人員馬上又注意到，真不知道是頑電大驚小怪，還是原廠人員不拘小節。

### 頑電紀錄更換輪胎(2020/10/XX)
後輪s98 EV 2100(含工資)
感覺不錯啦！會告訴你現在的狀況可能會導致什麼狀況，以至於如果目前的更換可能有這樣的狀況，那就該在多花錢。  
懂他講的道理，所以聽的沒什麼反感。

## 保養(2020/4/XX)
價格: 2505
輪胎MAXXIS S98 EV 1750
工資 610
潤滑劑 45
去污 100

## 保養(2019/8/XX)
車保養前有被紀錄車損狀況。
有一次踢側柱無斷電狀況發生。
當接近機車亮IQ燈時，如果狂按開車箱的按鍵，開啟車廂的鎖會一直做動。不確定是軟體或硬體問題。

被預告下次保養準備換輪胎。

### 10k保養(2019/4/XX)
套筒磨損出保(g社團搜尋套筒大概就是那個問題了？)   
原廠鏈條已換DID，換一種起步聲，速度有沒有變快我是不知道。

### 保養(2018/11/XX)
車況問題  
無特別須反應

保養狀況  
鏈條已鬆已調整  
自動更換[導風罩](https://forum.gogoro.com/discussion/1703/gogoro-2-%E7%B3%BB%E5%88%97%E5%B0%8E%E9%A2%A8%E7%BD%A9%E6%9C%80%E6%96%B0%E8%A7%A3%E6%B1%BA%E6%96%B9%E6%A1%88)  
![導風罩](https://i.imgur.com/mNUe1OD.jpg)

保養價格488

### 保養(2018/8/XX)
車況問題
1. 右轉方向燈不容易自動熄滅
2. 機車剛啟動的時候馬達與動力傳輸方面有問題
3. 機車無反應(鑰匙與手機解鎖)

### 第一次保養(2018/4/XX)
無問題、免付錢(月租包了)、工時一小時。

## 充電器GoCharger® Mobile
不建議購買，主因是**電池有問題它不會讓您充電！**  

充電器真的很慢且溫度高，但可以在家充電。
